梁家傑揭英國夏鼎基立法會特權法原意: 難怪外國話香港一國一制!

#立法會 #特權法 #左右大局

梁家傑揭英國夏鼎基立法會特權法原意:
難怪外國話香港一國一制!
D100 左右大局
(主持: 梁家權、梁家傑)

D100 Radio
511K subscribers

梁家傑揭英國夏鼎基立法會特權法原意: 難怪外國話香港一國一制! D100 左右大局 (主持: 梁家權、梁家傑)

特區警察周日 (1日) 起拘捕8名泛民主派人士，包括多名現任和前任立法會議員，指控他們今年5月擾亂立法會內務委員會一個特別會議，並揚言是據立法會權力及特權法下的罪名拘捕。屬泛民主派的前立法會議員梁家傑指出，特權法是香港主權移交前立法局在1985年通過，目的是防止行政機關干預立法會的運作，現在卻被當局用來檢控議員，形容做法「有政治目的」。

D100 香港:
Facebook:

林鄭：行政機關冇乾乳
係執法機關乾乳

你唔好學中共咁講乜嘢「特權法原意」

條法律有咁既「原意」既話, 就應該係100%反映係條文用字之中

呢個叫法治, 叫普通法